令人泫然的黃昏 - 李碧華

令人泫然的黃昏 - 李碧華

無數港人這兩個月來都寢食難安，天天看即時，心情起伏憂憤……林鄭、黑警、黑幫合力恃勢治港，陰毒兇殘，從未正視因由，但求自保，諉過示威者──窮得只剩下武器。

濫暴、濫打、濫射、濫捕、濫刑、濫告，只求摧毀整整一代年輕人，還禍及無辜街坊。

每回看新聞，我們最不忍的，是政警黑勾結布局布陣突襲恐襲，把市民特別是年輕人和學生毒打至頭破血流骨折，插眼、叉頸、扼喉、拗折四肢……暴力無所不用其極，他們沒反抗能力，被按倒抓捕──面對關押（拋）、強控各種罪名、判刑、監禁，付上鮮血自由和前途的代價，而其初心不過是愛香港，為港人站出來向惡法惡勢力抗爭。令人不忍的畫面，讓大家患上抑鬱症。

這天黃昏，我見一群「小朋友」在路邊派單張，關於8.11港島東遊行，堅守5大訴求，他們有呼籲有提醒，我問：「你們不怕持棍持刀攻擊的北角福建幫暴徒嗎？傳媒都揭發內幕了。」看來才廿歲出頭的他堅定道：「為什麼要怕？我們的訴求與黑幫無關。」對呀，但黑幫是收錢來傷害你們的，我只能叮囑：「萬事小心！不要落單，因為沒人保護可能送命。」「我們會的，放心，謝謝！」望着他瘦弱的背影，雙目泫然。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
曾是憤青趙國雄 (左丁山)

下一則
下一則
讓我再睡一會行嗎 (李純恩)